{"question": "Một trong những chiến thắng vang dội của quân miền Nam trong chiến đấu chống chiến lược \"Chiến tranh đặc biệt\" của Mỹ (1961 - 1965) là", "answer": "Ấp Bắc (Mỹ Tho)"}
{"question": "Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ III của Đảng Lao động Việt Nam (9 -1960) xác định cách mạng xã hội chủ nghĩa ở miền Bắc có vai trò", "answer": "Quyết định nhất đối với sự phát triển của cách mạng Việt Nam"}
{"question": "Phát minh nào sau đây của cuộc cách mạng khoa học - kĩ thuật hiện đại gây ra những hậu quả tiêu cực nào đối với con người?", "answer": "Chế tạo ra các loại vũ khí huỷ diệt"}
{"question": "Trong thời kì 1954 -1975, thắng lợi nào đã buộc Mỹ phải tuyên bố \"phi Mỹ hoá\" chiến tranh xâm lược Việt Nam?", "answer": "Tổng tiến công và nổi dậy Xuân Mậu Thân (1968)"}
{"question": "Trong phong trào giải phóng dân tộc ở Mỹ La-tinh sau Chiến tranh thế giới thứ hai, quốc gia nào được mệnh danh là \"Hòn đảo anh hùng\"?", "answer": "Cu-ba"}
{"question": "Tháng 6 - 1959, Trung ương Đảng, Chính phủ nước Việt Nam Dân chủ Cộng hoà quyết định mở chiến dịch Biên giới nhằm mục đích gì?", "answer": "Tiêu diệt một bộ phận lực lượng địch, khai thông biên giới Việt - Trung"}
{"question": "Những thập niên gần đây, Ấn Độ đang cố gắng vươn lên hàng các cường quốc về lĩnh vực nào?", "answer": "Công nghệ phần mềm"}
{"question": "Quân đội nào được Mỹ sử dụng như lực lượng xung kích để thực hiện âm mưu \"Dùng người Đông Dương đánh người Đông Dương\" trong chiến lược \"Đông Dương hoá chiến tranh\" (1969 - 1973)", "answer": "Quân đội Sài gòn"}
{"question": "\"Bị ba tầng áp bức bóc lột của thực dân, phong kiến, tư sản người Việt: có quan hệ tự nhiên gắn bó với giai cấp nông dân…\" là đặc điểm riêng của giai cấp nào ở Việt Nam sau Chiến tranh thế giới thứ nhất (1919)?", "answer": "Công nhân"}
{"question": "Thực hiện Kế hoạch Na-va (1953 - 1954), thực dân Pháp tập trung lực lượng cơ động mạnh ở địa bàn nào?", "answer": "Đồng bằng Bắc Bộ"}
{"question": "Năm 1954, lực lượng quân đội trong phe Đồng minh kéo vào miền Bắc nước ta với danh nghĩa giải giáp phát xít Nhật là", "answer": "Quân Tưởng Giới Thạch"}
{"question": "Khu giải phóng Việt Bắc ra đời vào tháng 6 - 1945 gồm những tỉnh nào?", "answer": "Cao Bằng, Bắc Kạn, Lạng Sơn, Tuyên Quang, Hà Giang, Thái Nguyên"}
{"question": "Ai là người soạn thảo Luận cương chính trị của Đảng Cộng sản Đông Dương (10 - 1930)", "answer": "Trần Phú"}
{"question": "Lực lượng chủ yếu tham gia phong trào cách mạng 1930 - 1931 ở Việt Nam là", "answer": "Công nhân và nông dân"}
{"question": "Trong cuộc chiến đấu chống chiến lược Chiến tranh đặc biệt (1961-1965), quân dân miền Nam Việt Nam đã", "answer": "Đánh thắng chiến thuật trực thăng vận của Mĩ và quân đội Sài Gòn"}
{"question": "Trong cuộc khai thác thuộc địa lần thứ hai của thực dân Pháp ở Đông Dương (1919-1929), xã hội Việt Nam có chuyển biến nào sau đây?", "answer": "Giai cấp công nhân phát triển mạnh"}
{"question": "Sự kiện lịch sử thế giới nào sau đây có ảnh hưởng đến cách mạng Việt Nam trong giai đoạn 1939-1945?", "answer": "Phát xít Nhật đầu hàng Đồng minh"}
{"question": "Sự kiện lịch sử thế giới nào sau đây có ảnh hưởng đến cách mạng Việt Nam thời kì 1919-1930?", "answer": "Nhà nước vô sản được thành lập ở Nga"}
{"question": "Hoạt động nào sau đây không diễn ra trong phong trào dân chủ 1936-1939 ở Việt Nam?", "answer": "Kháng Nhật cứu nước"}
{"question": "Nội dung nào sau đây là một trong những yếu tố dẫn đến sự phát triển kinh tế của các nước Tây Âu giai đoạn 1950-1973?", "answer": "Tận dụng hiệu quả các cơ hội từ bên ngoài"}
{"question": "Nội dung nào sau đây phản ánh đúng vai trò của lực lượng tiểu tư sản trí thức Việt Nam trong phong trào dân tộc những năm 20 của thế kỉ XX?", "answer": "Góp phần gây dựng một số tổ chức yêu nước và cách mạng"}
{"question": "Công cuộc xây dựng chế độ mới của nhân dân Việt Nam trong cuộc kháng chiến chống thực dân Pháp (1945-1954) đạt được thành quả nào sau đây?", "answer": "Bộ máy chính quyền các cấp hợp pháp, hợp hiến từng bước được xây dựng và củng cố"}
{"question": "Cuộc vận động dân chủ 1936-1939 ở Việt Nam là phong trào cách mạng vì một trong những lí do nào sau đây?", "answer": "Là cuộc tập dượt đấu tranh cho sự nghiệp giải phóng dân tộc"}
{"question": "Hội nghị lần thứ 8 Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Đông Dương (tháng 5-1941) chủ trương thành lập mặt trận dân tộc thống nhất của mỗi nước Đông Dương vì lí do nào sau đây?", "answer": "Cần chuẩn bị cho cuộc của đấu tranh tự giải phóng trước hoàn cảnh lịch sử mới"}
{"question": "Cuộc kháng chiến chống Mĩ, cứu nước (1954-1975) và cuộc vận động giải phóng dân tộc (1939-1945) của nhân dân Việt Nam có điểm giống nhau nào sau đây?", "answer": "Sử dụng bạo lực cách mạng để chống lại bạo lực phản cách mạng"}
{"question": "Trong khoảng thời gian từ đầu tháng 9-1945 đến cuối tháng 12-1946, nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa gạ̣p khó khăn, thách thức nào sau đây?", "answer": "Các thế lực thù địch câu kết chống phá chính quyền cách mạng"}
{"question": "Trong khoảng 30 năm đầu thế kỉ XX, ở Việt Nam có một trong những chuyển biến nào sau đây?", "answer": "Cơ sở hạ tầng được cải thiện phục vụ mục đích kinh tế và quân sự của chính quyền thực dân"}
{"question": "Ở Việt Nam, cuộc kháng chiến chống Mĩ, cứu nước (1954-1975) có điểm mới nào sau đây so với cuộc kháng chiến chống thực dân Pháp (1945-1954)?", "answer": "Kết hợp khởi nghĩa từng phần của quần chúng nhân dân với chiến tranh cách mạng"}
{"question": "Người tổ chức cuộc phản công vào kinh thành Huế ngày 05 – 7 - 1885 là:", "answer": "Tôn Thất Thuyết"}
{"question": "Hội nghị thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam do ai chủ trì?", "answer": "Nguyễn Ái Quốc"}
{"question": "Thực dân pháp nổ súng xâm lược nước ta vào ngày tháng năm nào?", "answer": "Tháng 9-1858"}
{"question": "Ý nghĩa to lớn của cách mạng tháng Tám:", "answer": "Đập tan xiềng xích nô lệ suốt 80 năm, giành chính quyền về tay nhân dân ta, mở ra một trang lịch sử mới cho dân tộc"}
{"question": "Giữa lúc nghĩa quân Trương Định chiến đấu chống Pháp thắng lợi thì triều đình nhà Nguyễn đã làm gì?", "answer": "Ra lệnh giải tán nghĩa quân Gia Định do Trương Định chỉ huy và điều ông đi tỉnh khác"}
{"question": "Người chủ trì hội nghị hợp nhất các tổ chức cộng sản Việt Nam là ai?", "answer": "Nguyễn Ái Quốc"}
{"question": "Lần đầu tiên nhân dân Nghệ -Tĩnh có được điều gì trong những điều sau:", "answer": "Có chính quyền của mình"}
{"question": "Ngày tháng năm nào được chọn là ngày kỉ niệm Cách mạng tháng Tám ở nước ta?", "answer": "Ngày 19 - 8-1945"}
{"question": "Thành phố nào nêu cao tấm gương “Quyết tử cho Tổ quốc quyết sinh”?", "answer": "Thành phố Hà Nội"}
{"question": "Sau Cách mạng tháng Tám, biện pháp để đẩy lùi giặc dốt là:", "answer": "Mở các lớp bình dân học vụ, mở thêm trường học cho trẻ em"}
{"question": "Đầu xuân 1930, hội nghị hợp nhất các tổ chức Cộng sản Ở nước ta diễn ra tại:", "answer": "Hồng Kông (Trung Quốc)"}
{"question": "Nguyễn Tất Thành sinh năm nào? Ở đâu?", "answer": "1890, Huyện Nam Đàn ,tỉnh Nghệ An"}
{"question": "Hoàn cảnh quốc tế cuối thế kỷ XIX, đầu thế kỷ XX:", "answer": "Tất cả các câu trên đều đúng"}
{"question": "Mâu thuẫn vừa cơ bản vừa chủ yếu trong xã hội Việt Nam dưới thời Thực dân Pháp thống trị là:", "answer": "Toàn thể nhân dân Việt Nam với thực dân Pháp"}
{"question": "Chủ trương “dùng biện pháp bạo động để đánh đuổi thực dân Pháp khôi phục nền độc lập cho dân tộc”, đại diện của xu hướng bạo động này là:", "answer": "Phan Bội Châu"}
{"question": "Chủ trương “vận động cải cách văn hóa, xã hội; động viên lòng yêu nước trong nhân dân; đả kích bọn vua quan phong kiến thối nát, đề xướng tư tưởng dân chủ tư sản; thực hiện khai dân trí, chấn dân khí, hậu dân sinh, mở mang dân quyền; phản đối đấu tranh vũ trang và cầu viện nước ngoài”, đại biểu xu hướng cải cách này là:", "answer": "Phan Bội Châu"}
{"question": "Sự kiện nào được Nguyễn Ái Quốc đánh giá “như tiếng sét đã đánh thức nhân dân châu Á tỉnh giấc mơ hàng thế kỷ”?", "answer": "Cuộc Cách mạng Tháng 10 năm 1917 ở Nga giành thắng lợi"}
{"question": "Quốc tế Cộng sản (Quốc tế III) được thành lập khi nào?", "answer": "3/1919"}
{"question": "Theo quyết định của Hội nghị Ianta (tháng 2-1945), quân đội Mĩ chiếm đóng khu vực nào sau đây?", "answer": "Tây Béclin"}
{"question": "Trong khoảng thời gian những năm 1975-1979, nhân dân Việt Nam thực hiện một trong những nhiệm vụ nào sau đây?", "answer": "Đấu tranh bảo vệ biên giới phía Bắc"}
{"question": "Năm 1904, Phan Bội Châu thành lập tổ chức nào sau đây?", "answer": "Hội Duy tân"}
{"question": "Một trong những biểu hiện của xu thế toàn cầu hóa (diễn ra từ đầu những năm 80 của thế kỉ XX) là sự ra đời của", "answer": "Các tổ chức liên kết thương mại quốc tế"}
{"question": "Nội dung nào sau đây phản ánh không đúng mục tiêu của quân dân Việt Nam khi mở chiến dịch Biên giới thu-đông năm 1950 ?", "answer": "Làm phá sản chiến lược Chiến tranh cục bộ của Mĩ"}
{"question": "Nguyễn Tất Thành ra đi tìm đường cứu nước vào thời gian nào?", "answer": "Ngày 5 – 6 – 1911"}
{"question": "Đảng cộng sản Việt Nam ra đời vào thời gian nào?", "answer": "Ngày 3/2/1930"}
{"question": "Năm 1862, ai là người được nhân dân và nghĩa quân suy tôn là “Bình Tây Đại nguyên soái”?", "answer": "Trương Định"}
{"question": "Cả dân tộc Việt Nam đứng lên kháng chiến với một tinh thần như thế nào?", "answer": "Thà hi sinh tất cả, chứ nhất định không chịu mất nước, nhất định không chịu làm nô lệ"}
{"question": "Phong trào Đông du được phát động do nhà yêu nước nào?", "answer": "Phan Bội Châu"}
